把（）上升为国家战略，是我们长期探索经济建设和国防建设协调发展规律的重大成果，是从国家安全和发展战略全局出发作出的重大决策。
A、军民融合发展
B、大练兵
C、足球发展
参考答案：A
反对腐败，建设（  ），保持党的肌体健康，始终是我们党一贯坚持的鲜明政治立场。
A、廉洁政治
B、廉洁政府
C、廉洁从政环境
参考答案：A
各级党组织和领导干部要牢固树立（  ），正确处理保证中央政令畅通和立足实际创造性开展工作的关系，任何具有地方特点的工作部署都必须以贯彻中央精神为前提。
A、大局意识
B、政治意识
C、大局观念和全局意识
参考答案：C
我们党的政策和国家法律都是（  ）的反映，在本质上是一致的。
A、人民根本意志
B、人民利益
C、人民当家作主
参考答案：A
国有资本、集体资本、非公有资本等交叉持股、相互融合的（  ）经济，是基本经济制度的重要实现形式。
A、股份
B、混合所有制
C、合作
参考答案：B
在中华民族几千年绵延发展的历史长河中，（  ）始终是激昂的主旋律，始终是激励我国各族人民自强不息的强大力量。
A、英雄主义
B、爱国主义
C、奉献精神
参考答案：B
全党同志特别是各级领导干部，都要有（  ）不够的危机感，都要努力增强本领，都要一刻不停地增强本领。
A、知识
B、能力
C、本领
参考答案：C
宣传思想工作就是要巩固马克思主义在意识形态领域的指导地位，巩固全党全国人民（  ）的共同思想基础。
A、团结奋斗
B、艰苦奋斗
C、爱国主义
参考答案：A
中华（  ）是中华文化精髓，蕴含着丰富的思想道德资源。
A、传统美德
B、风俗民情
C、民族精神
参考答案：A
推进任何一项重大改革，都要站在人民立场上把握和处理好涉及改革的重大问题，都要从（  ）出发谋划改革思路、制定改革措施。
A、实际
B、人民利益
C、经济建设
参考答案：B
我们提出要努力让人民群众在每一个司法案件中都感受到公平正义，所有司法机关都要紧紧围绕这个目标改进工作，重点解决（  ）的深层次问题。
A、影响司法公正和制约司法能力
B、执法不公
C、执法不严
参考答案：A
广大青年要勇敢肩负起时代赋予的重任，志存高远，脚踏实地，努力在实现（  ）的生动实践中放飞青春梦想。
A、中华民族伟大复兴的中国梦
B、社会主义现代化
C、共产主义
参考答案：A
反对形式主义，要着重解决（  ）的问题
A、作风不实
B、工作不实
C、服务不实
参考答案：B
当代中国价值观念，就是（  ）价值观，代表了中国先进文化的前进方向。
A、中国特色社会主义
B、优秀传统
C、与时俱进
参考答案：A
要立志报效祖国、（  ），这是大德，养大德者方可成大业。
A、服务人民
B、报效社会
C、爱岗敬业
参考答案：A
改进作风的任务非常繁重，中央八项规定是一个（  ）。
A、起始
B、切入口和动员令
C、条令
参考答案：B
我们一定要牢记“奢靡之始，危亡之渐”的古训，对（  ）来一次大排查、大检修、大扫除，切实解决人民群众反映强烈的突出问题。
A、四风问题
B、作风之弊，行为之垢
C、党性问题
参考答案：B
在全面深化改革中，我们要坚持以（  ）改革为主轴，努力在重要领域和关键环节改革上取得新突破，以此牵引和带动其他领域改革。
A、经济体制
B、社会体制
C、政治体制
参考答案：A
（  ）文化是一个民族区别于其他民族的独特标识。
A、传统
B、民族
C、历史
参考答案：B
在政治问题上，任何人同样都不能越过红线，越过了就要严肃（  ）。
A、处理
B、追求其政治责任
C、查处
参考答案：B
反对奢靡之风，要着重狠刹（  ）的不良风气。
A、不思进取
B、奢靡浪费
C、挥霍享乐和骄奢淫逸
参考答案：C
党性问题说到底就是（  ）问题。
A、立场
B、思想
C、政治
参考答案：A
在指导思想和路线方针政策以及关系全局的重大原则问题上，全党必须在（  ）上同党中央保持高度一致。
A、思想
B、思想上、政治上、行动
C、行动
参考答案：B
夯实国内文化建设根基，一个很重要的工作就是从思想道德抓起，（  ），从每个人抓起。
A、从文化建设抓起
B、从社会风气抓起
C、国民素质抓起
参考答案：B
只有把核心技术掌握在自己手中，才能真正掌握（  ）的主动权，才能从根本上保障国家经济安全，国防安全和其他安全。
A、竞争和发展
B、竞争
C、高端技术
参考答案：A
（  ），是广大干部群众始终关注的重大政治问题。
A、政治文明建设
B、党的组织建设
C、党风廉政建设
参考答案：C
反对享乐主义，要着重克服（  ）现象。
A、及时行乐思想和特权
B、不思进取
C、慵懒散漫
参考答案：A
严明政治纪律就要从遵守和维护（  ）入手。
A、制度
B、党章
C、规矩
参考答案：B
坚持马克思主义，坚持社会主义，一定要有（  ）的观点。
A、发展
B、科学
C、大众
参考答案：A
（  ）是生态文明建设的空间载体。
A、土地
B、国土
C、森林
参考答案：B
事实一再表明，（  ）动摇是最危险的动摇，理想信念滑坡是最危险的滑坡。
A、信心
B、思想观念
C、理想信念
参考答案：C
在作风问题上，起决定作用的是党性，衡量党性强弱的（  ）尺子是公、私二字。
A、重要
B、主要
C、根本
参考答案：C
历史和现实都告诉我们，密切联系群众，是党的（  ）的体现，是中国共产党区别于其他政党的显著标志，也是党发展壮大的重要原因。
A、宗旨
B、性质
C、性质和宗旨
参考答案：C
严以用权，就是要坚持用权为民，（  ）行使权力，把权力关进制度的笼子里，任何时候都不搞特权，不以权谋私。
A、按规定
B、按规矩
C、按规矩，按制度
参考答案：C
住房问题既是（  ）问题也是发展问题，关系千家万户切身利益，关系人民安居乐业，关系经济社会发展全局，关系社会和谐稳定。
A、经济
B、社会
C、民生
参考答案：C
当今世界，（  ）日新月异，对国际政治、经济、文化、社会、军事等领域发展产生了深刻影响。
A、社会发展
B、科学技术
C、信息技术
参考答案：C
伟大的时代呼唤伟大精神，崇高的事业需要（  ）引领。
A、榜样
B、典型
C、道德
参考答案：A
提出建立社会主义市场经济体制的改革目标，这是我们党在建设中国特色社会主义进程中的一个（  ），解决了世界上其他社会主义国家长期没有解决的一个重大问题。
A、伟大创举
B、重大理论和实践创新
C、重大贡献
参考答案：B
我们要根据宪法确立的（  ），正确处理中央和地方关系，正确处理民族关系，正确处理各方面利益关系，调动一切积极因素，巩固和发展民主团结、生动活泼、安定和谐的政治局面。
A、原则
B、体制和原则
C、体制
参考答案：B
领导干部加强学习，根本目的是（  ）的水平。
A、提高思想认识
B、增强工作本领，提高解决实际问题
C、提高经济建设
参考答案：B
我们党是靠革命理想和铁的纪律组织起来的马克思主义政党，（  ）是党的光荣传统和独特优势。
A、纪律严明
B、令行禁止
C、自我约束
参考答案：A
坚定的理想信念是政法队伍的（  ）。
A、思想基础
B、政治灵魂
C、意识底线
参考答案：B
党在社会主义初级阶段的（  ）是党和国家的生命线。
A、政治路线
B、思想路线
C、基本路线
参考答案：C
从近来反对“四风”、查处腐败案件的实际情况看，解决党内存在的种种难题，必须营造一个良好的（  ）环境，也就是要有一个好的政治生态。
A、从政
B、工作
C、政治
参考答案：A
走（  ）发展道路，是中华民族优秀文化传统的传承和发展，也是中国人民从近代以后苦难遭遇中得出的必然结论。
A、和平
B、快速
C、时代
参考答案：A
如果把科技比作我国发展的新引擎，那么（  ）就是点燃这个新引擎必不可少的点火系。
A、创新
B、开放
C、改革
参考答案：C
历史告诉我们每个人的前途命运都与（  ）紧密相连。
A、人的努力奋斗
B、国家和民族的前途和命运
C、经济发展水平
参考答案：B
作风建设是攻坚战，也是（  ）战。
A、持久
B、歼灭
C、运动战
参考答案：A
历史告诉我们，一个国家要发展繁荣，必须把握和顺应世界（  ），反之必然会被历史抛弃。
A、潮流
B、发展大势
C、格局
参考答案：B
党委、纪委或其他相关职能部门都要对承担的党风廉政建设责任做到（  ）。
A、尽职尽责
B、守土有责
C、全心全意
参考答案：B
建设（  ）文明，关系人民福祉，关系民族未来。
A、精神
B、社会
C、生态
参考答案：C
保证党对军队的绝对领导，关系我军性质和宗旨、关系社会主义前途命运、关系党和国家长治久安，是我军的（  ）。
A、根本原则
B、立军之本和建军之魂
C、命根子
参考答案：B
发展中国特色社会主义是一项长期的艰巨的历史任务，必须准备进行（  ）的伟大斗争。
A、艰苦卓绝
B、具有时代使命
C、具有许多新的历史特点
参考答案：C
市场在资源配置中起决定作用，并不是起（  ）作用。
A、全部
B、重要
C、控制
参考答案：A
随着我国经济社会发展不断深入，（  ）地位和作用日益凸显。
A、精神文明建设
B、生态文明建设
C、文化建设
参考答案：B
群众路线本质上体现的是马克思主义关于（  ）这一基本原理
A、人民群众是历史的创造者
B、群众是真正的英雄
C、人民是社会历史发展的推动者
参考答案：A
党的一切工作，必须以（  ）为最高标准。
A、人民利益
B、最广大人民根本利益
C、创造社会价值
参考答案：B
腐败问题对我们党的伤害最大，严惩（  ）是党心民心所向，党内决不允许有腐败分子藏身之地。
A、腐败
B、腐败分子
C、害群之马
参考答案：B
作风是否确实好转，要以（  ）为标准。
A、实践检验
B、人民满意
C、工作成效
参考答案：B
坚定不移（  ），是我们党有力量的表现，也是全党同志和广大群众的共同愿望。
A、惩治腐败
B、反对腐败
C、改革开放
参考答案：A
（  ）是当代中国的最大国情、最大实际。
A、改革开放
B、全面建成小康社会
C、社会主义初级阶段
参考答案：C
建设（  ）的社会主义现代化国家，是我们党和国家在整个社会主义初级阶段的奋斗目标。
A、强大繁荣
B、富强民主文明和谐
C、人民满意
参考答案：B
各级领导干部都要（  ）好的作风，既严以修身、严以用权、严以律己，又要谋事要实、创业要实、做人要实。
A、弘扬
B、树立和发扬
C、传承
参考答案：B
领导干部特别是高级干部要把系统掌握（  ）作为看家本领。
A、科学理论
B、马克思主义基本理论
C、科学技术
参考答案：B
各级党组织和党员干部要带头厉行法治，不断提高依法执政能力和水平，不断推进各项治国理政活动的（  ）。
A、制度化，法律化
B、法治化
C、协调化
参考答案：A
富国与（  ）是坚持和发展中国特色社会主义、实现中华民族伟大复兴中国梦的两大基石。
A、强军
B、反腐
C、健全法制
参考答案：A
我们讲促进社会公平正义，就要从（  ）出发，要从社会发展水平、从社会大局、从全体人民的角度看待和处理这个问题。
A、最广大人民根本利益
B、实际
C、法制建设
参考答案：A
能源安全是关系国家经济社会发展的全局性、战略性问题，对国家繁荣发展，人民生活改善，（  ）至关重要。
A、市场调节
B、社会稳定
C、社会长治久安
参考答案：C
（  ）是推进国家现代化，保障人民共同利益的重要力量。
A、国营企业
B、国有企业
C、国有经济
参考答案：B
习近平总书记在中央政治局第十二次集体学习时指出，提高国家（），关系我国在世界文化格局中的定位，关系我国国际地位和国际影响力，关系“两个一百年”奋斗目标和中华民族伟大复兴中国梦的实现。
A、文化软实力
B、文化实力
C、军事实力
参考答案：A
读书可以让人保持思想活力，让人得到智慧启发，让人滋养（  ）。
A、性情
B、浩然之气
C、灵气
参考答案：B
在发展社会主义市场经济中，政府的职责和作用主要是保持实现经济稳定，加强和优化公共服务，保障公平竞争，加强市场监管，维护市场秩序，推动可持续发展，促进共同富裕，弥补市场（  ）。
A、不足
B、失灵
C、错误
参考答案：B
实现（  ），就是中华民族近代以来最伟大的梦想。
A、民族独立解放
B、中华民族伟大复兴
C、实现国家统一
参考答案：B
我国宪法以（  ）的形式，确立了中国特色社会主义道路、中国特色社会主义理论体系、中国特色社会主义制度的发展成果，反映了我国各族人民的共同意志和根本利益，成为历史新时期党和国家的中心工作，基本原则、重大方针、重要政策在国家法制上的最高体现。
A、国家法律
B、国家根本法
C、国家制度
参考答案：B
（  ）是一项长期的、艰巨的、繁重的事业，必须一代又一代接力干下去。
A、改革开放
B、经济建设
C、法治建设
参考答案：A
（  ）是中国特色社会主义的根本原则。
A、人人平等
B、共同富裕
C、公平公正
参考答案：B
经济发展就是要（  ），以尽可能少的资源投入生产尽可能多的产品，获取可能大的效益。
A、提高劳动生产率
B、提高资源配置率
C、提高资源尤其是稀缺资源的配置效率
参考答案：C
当代工人不仅要有（  ），还要有智慧、有技术，能发明、会创新，以实际行动奏响时代主旋律。
A、有力量
B、有组织
C、有作为
参考答案：A
干部在政治上出问题，对党的危害不亚于腐败问题，有的甚至比腐败问题更（  ）。
A、危害
B、严重
C、可怕
参考答案：B
榜样的力量是无穷的，广大党员、干部必须带头学习和弘扬社会主义核心价值观，用自己的（  ）感召群众、带动群众。
A、影响力
B、实际行动
C、模范行为和高尚人格
参考答案：C
密切（  ），保持同人民群众的血肉联系，始终是我们党立于不败之地的根基。
A、党群关系
B、党群、干群关系
C、各族人民的关系
参考答案：B
（  ）是推动人类社会进步的根本力量。
A、创新
B、节约
C、劳动
参考答案：C
坚持（  ），是宣传思想工作必须遵循的重要方针。
A、团结稳定鼓动，正面宣传为主
B、正确政治方向
C、倾听群众呼声
参考答案：A
各级党委和政府，各级领导干部要树立（  ）理念，始终把人民群众生命安全放在第一位。
A、安全生产
B、安全发展
C、人民至上
参考答案：B
（  ）保护是功在当代，利在千秋的事业。
A、生态环境
B、环境
C、水资源
参考答案：A
事物是不断发展变化的，“四风”问题具有很强的（  ），这样的问题消失了，那样的问题又会出来。
A、变异性和传染性
B、顽固性
C、传染性
参考答案：A
身为党员，铁的纪律就必须执行。毛泽东同志说，（  ）是“王道”，纪律是“霸道”，这两者都不可少。
A、理论
B、政策
C、路线
参考答案：C
增强忧患意识，做到（  ），是我们治党治国必须始终坚持的一个重大原则。
A、警钟长鸣
B、居安思危
C、时刻警醒
参考答案：B
坚持我们的价值体系，坚守我们的核心价值观，必须发挥（  ）的作用。
A、文化
B、民族文化
C、道德
参考答案：A
巡视作为党内监督的（  ）安排，不是权宜之计，要用好巡视这把反腐“利剑”。
A、有效形式
B、战略性制度
C、决策性制度
参考答案：B
我们共产党人干革命、搞建设、抓改革，从来都是为了解决中国的（  ）。
A、发展问题
B、现实问题
C、具体问题
参考答案：B
坚持党的领导，发挥党总揽全局、协调各方的（  ）作用，是我国社会主义市场经济的一个重要特征。
A、领导核心
B、领导
C、独特
参考答案：A
（  ）是关系党的事业兴衰成败第一位的问题，道路就是党的生命。
A、道路问题
B、旗帜问题
C、宗旨问题
参考答案：A
改革开放之所以得到广大人民群众衷心拥护和积极参与，最根本的原因在于我们一开始就使改革开放事业（  ）。
A、深深扎根于人民群众之中
B、与中国实际结合
C、满足人民群众的需求
参考答案：A
城乡（  ），是我国经济社会发展存在的突出矛盾，是全面建成小康社会、加快推进社会主义现代化必须解决的重大问题。
A、发展不平衡不协调
B、二元化
C、多元化
参考答案：A
中国特色社会主义是社会主义而不是其他什么主义，科学社会主义（  ）不能丢，丢了就不是社会主义。
A、基本理论
B、基本原则
C、基本路线
参考答案：B
随着中国特色社会主义不断发展，我们的制度也将越来越成熟，我国社会主义制度的优越性也将进一步显现，我们的道路也将越走越宽广。我们就是要有这样的（  ）。
A、道路自信，理论自信，制度自信
B、自信心，坚决心，自强心
C、发展自信，方向自信，旗帜自信
参考答案：A
党的十八大强调，要把（  ）摆在突出位置，充分发挥我国社会主义政治制度优越性。
A、制度建设
B、政治建设
C、政治制度建设
参考答案：A
坚持（  ），充分调动人民积极性，始终是我们党立于不败之地的强大根基。
A、组织群众
B、人民利益至上
C、人民主体地位
参考答案：C
（  ）是我们党一切行动的根本出发点和落脚点，是我们党区别于其他一切政党的根本标志。
A、全心全意为人民服务
B、一切为了群众
C、从群众中来到群众中去
参考答案：A